【民意調查】如果有得移民，有幾多個真係三年内會走？(2)

走就真係好想走，想即刻走添
就算真係即刻走得，都要安排好樓/屋企人既野先真正走到
去到又要重新揾工，又要租樓etc.
如果300萬人可以走，究竟最後有幾多人真係三年内走？30萬？100萬？
大家分享下

三年内會走
三年内唔會走

冇諗過,亦都唔想離開香港
利申 老婆係馬來西亞人

呢d post通常都會1001
LM 繼續睇

真係走得好走.....
依家中共擺明痴撚左線

未開過1001 post
大家反應相當熱烈

其實有能力有想走既走我覺得好正常
始終對住極權，明知越黎越差唔想留係度好正常

走左之後香港無事，咪當自己傻仔咗
留係香港原來大開殺界，到時後悔都無用

真係唔走既，記得唔好生

last post

971 104

人唔走, 一直賴死頂住個位繼續搵錢, 搵得幾多得幾多, 唔好益班新香港人, 一直玩到真攬炒香港收皮為止

錢就要即刻走, 將大部份身家都放到海外, 離岸銀行存款, 買美股美債, 買樓買舖, 甚至做生意都得, 總之盡量清空在港資產, 趁仲係有價有市時就要盡快散水走資, 重新配置資產, 減低被攬炒嘅風險, 有錢先可以留待日後再戰

有細路就唔該你盡快送佢走去外國讀書, 唔好再返香港.

得罪講句

好多手足心入面可能都係咁諗

Apply左working holiday 等抽
抽中就去
抽唔中就係香港繼續搵錢去讀書
希望30歲前可以出發

睇做咩位啦
咩都冇嘅應該即走
反正冇嘢輸

都唔知要等幾時先至可以去美國申請庇護
最希望攞到張綠卡就即刻加入美軍

呢個吸引
BNO英軍都得

屌你老母，我老豆老母唔撚拎bno
結果九七後嘅我都要等美國庇護

呢兩年係資產調配
自己層樓賣咗佢定放租好？

幫你推推

咁你應該屌自己老母
唔應該屌我老母wor

sor

總言之唔可以比敵人渣取我哋嘅資本

去台灣讀書有無機？平過香港讀
去到操fit D
軍訓加入國軍都好

呢樣我都唔肯定，不過都肯定要攞到個身份先至有份參軍

屋企人泰國有屋 有地

利申: 有泰國國籍但唔想走

你呢啲唔係叫移民

返去仲好啦
香港on9 到震

諗住拎bno去英國讀master/phd 之後再睇下住唔住得夠六年入籍bc
利申：無拍拖 讀緊Bachelor 下年year4

sawadika

過到去記得朝頭早八點同夜晚六點要肅立唱國歌

唔知有無得計返轉頭？
無tier 2 requirement 已經好正
求其有份工就留得

咁點先叫移民？

依家係你係當地落地生根喎

我返去真係開事業 住埋 唔叫移民叫咩？

認真問

喺外國生活過幾年覺得好難捱，有得揀真係唔撚想走，究竟係咪應該對香港死心？

睇返內政部個proposal 讀書都幾大機會計埋 同埋自己又無拍拖，屋企人話會幫我係英國買屋，咁更加無顧慮

唔想走

住香港耐左 慣左香港細

泰國太大 好唔慣

我好愛香港啲配套 但泰國係差一大段距離先追到香港

講緊泳池 圖書館呢啲

諗住去加拿大讀番書 再搞PR

Immigration is the international movement of people to a destination country of which they are not natives or where they do not possess citizenship in order to settle as permanent residents or naturalized citizens.

泰國嘅配套其實幾差，曼谷嘅交通都世紀級垃圾

香港其實係硬件上做得好好，好多野都好到位，但樓價on9 地高，再加上支那。

基本上無乜好留戀嘅理由

Yes 香港情況只會愈黎愈差，走得既味走囉，自己都住過歐洲一段時間，有得揀我都唔會想離開香港，但無辦法

曼谷都追得幾貼丫
鐵路各樣都幾方便
不過確實無香港咁國際化既
同埋唔識泰文好唔方便

你係曼谷就話姐

依家係鄉村地方 落清邁都要2到3粒鐘

由其係香港事業穩定，又有 path。
情意結又深，唉...

邊頭

大城市？

好多友以為講攬炒, 就係要攬炒埋自己份工同身家, 其實咁理解係錯晒

玩攬炒, 係講緊自殘香港經濟金融體系, 以小搏大地破壞支共嘅經濟及國際影響力

如果到最後你真係要離開, 冇理由唔拆走D值錢嘅家當, 留返係度益支共, 係咪?

玩經濟金融戰, 一邊係度搵錢, 一邊走資淘空香港金融體系, 既可自保身家留待日後有資本光復重建, 玩到有朝一日香港經濟金融收皮, 到時你都賺到盡, 錢又搬走咗, 不用去搏命犠牲流血坐監都可以攬炒支共.

當真係玩到最後一刻連份工都冇得撈, 焗住要走人時, 都唔好留底一個完好嘅香港賺錢抽水機器去益支共, 就算今日贏唔到, 都要支共一齊輸

寧為玉碎, 不為瓦存, 冇話你都要輸身家喎

加入討論，誠實分享唔好屌

本身無咩專長，而家做濕9HR叫做有近4皮一個月，有BC，百零萬cash同未供哂嘅舊樓

試過水溫喺英國都係好難搵工，都係諗住向現實低頭做順民，去到個邊搵而家一半都唔知有無

做到份工如果無左先會走

PS 結左婚唔諗住生

咁份工會唔會冇咗

唔知，但公司係美資

無左再算

有BC講經咩
你呢啲唔係叫移民

玩玩下攬炒，好似好多人唔記得咗原本點玩
初初話一係5大訴求，一係解放軍入城，等美國制裁取消香港關係法
宜家對家自己都炒咗，只不過解放軍變國安，表面扮無野
問題係全世界邊個信你無野？
宜家再衝出去再賭身家都係浪費時間

咁兩個人夠食夠住就好
雖然揾少咗，但英國供樓壓力都會少咗

暫時係 50:11 走/唔走

屌 藍絲老婆

香港買樓收租，一路等bno平權
平到，閃～

香港租金養我

Lm

本來諗住5年內走, 依家睇埋今年年尾已經可以入紙

唔知你到時層樓值幾錢
大陸人會頂到租務市場？

大把香港人唔L走啦

Thx ching

都想搵下個邊租樓嘅價位，但又無從入手唔知睇邊區好

利申成世人去得2次英國

過到去都要食咖大佬

正常人呀 !

財力雄厚 - 倫敦
中產人士 - 曼市、利物浦、白禮頓
窮L - 格拉斯哥、香港仔

伯明翰算係咩位置？

建立香港飲食文化
茶餐廳應該唔難，我最想係開到糖水店

茶餐廰同茶樓 我呢邊都有唔少仲要幾高質. 一般客人都係亞裔多
真係可以考慮咁有d西式fusion野 外國人都會啱口味

感覺外國人偏好炸同甜既野 Ginger beef甜味pad Thai

有下一代而且係香港人工高，話唔定大把人做菲傭咁都制

送個仔走，自己留係度，到養老先離開

有咩差既經歷

你呢d去英國一定要做手藝工

屌爆佢

首先

你老婆好靚好大波？好有市場？

唔係既話我會離婚自己走

一個死好過陷家鏟

無啖好食-自己住
娛樂-做gym/運動

其實你係咪麻麻西方文化？

去香港，講廣東話
去泰國，講泰文
正常

焦土

要有決心

到時唔知重走唔走到

走咗又唔知返唔返到蒞

慘

你走得去邊個國家？

自己煮都唔係咁易買啱料，
與其話麻麻西方文化，
不如話慣咗香港生活真係太方便，
同埋要捨棄喺香港嘅嘢重新開始，難呀
如果係舉家移民，有個伴，有錢嘅，應該輕鬆啲嘅

大開殺界機會都有7成機會

咁就一定返唔到蒞都似
我指尤其借bno走嗰批
癲咗真係無情講

反而我覺得香港先唔方便

我住新界，我想食個正正經經既sourdough 都要去到沙田新城市/西貢先買到

去做gym香港地大熱天時如果唔係揸車去搭黨鐵完全唔想出街做

香港要買料煮都唔易，得City super叫齊d料

支那一定發癲架

都幾肯定佢立完國安法，如果真係出現大批BNO人士走，佢真係會沒收護照

咁一定要走!!!
講真!!!
到時返唔到蒞我哋已經係國際難民
但嚮香港啲資金佢可以凍結?
都幾複雜件事!
佢屈我哋乜罪先

老婆好咪好
唔好就慘

返唔到來好過死啦係咪？

係
係無得唔走
唔係會唔會走嘅問題

簡單用行政手段不承認Bno可作為永久離港證明

已經鎖死你mpf

其他資產呢?
mpf可以再諗
唔要都無法
反正本身我覺得到退休嗰陣都拎唔到
會畀政府陰鬼咗

其他資產就難d搞尻你

覺得等到最後一刻先走嘅人
有無諗過當連普通市民都知道唔走唔得嘅時候
港共唔通仲後知後覺隨便你拎錢走人 ?

早走嘅人趁人少少 形勢未太差就走出去先
支共都唔會點攔你住

等到最後一刻 到時走嘅人又多 支共又唔掂
你估你仲走得咁易 ?

佢以為繼續有得揾嗰下好笑

我好放心因為無mpf

唔走
英文太廢

中共要狠到摧毀呢座城市

大家係無得避

因為我哋唔係變做深圳人而係新疆人

咁多人一齊走度度都有香港小社區特許市未必太需要外語都生存到

再講我哋要保肓自己語言

比人炒左
公司撤出

去外地生活就要講人地語言，你limit 自己係香港人 community，做嚟做去都係啲下欄野。

移得民就要捨棄香港人嘅身份，入鄉隨俗

再唔係，公司比大陸人買左，一班大陸 intern 中高層空降...

為自己為下一代
唔通想自己個仔囡俾人捉入新屋嶺帶上集中營咩

如果連生存出平嘅英文都達唔到 作為香港人真係講唔過去

我地係國際城市嘅市民 唔係鄉下人

Sor 我對香港人有 d 要求

移民唔融入人地社區，成班自己友圍威喂
去到邊都冇人歡迎你
你呢種諗法同啲蝗蟲一鳩樣，垃撚圾
去到記得整番條香港村

我UE考個D，ielts考個7 都可以嚮英國生存三年，真心不難。

exactly，少少英文都唔得？咁同班偽進仔有咩分別？

申請緊 MM2H，獲批我會走先，老婆收成期，仲有幾年做。

阿仔份工算係專才唔易搵得返，但就好易可以調去星加坡。佢兩個都多數唔會三年內。

至緊要係兩老首先攞到外國嘅居留權，同埋 setup 咗個竇先。

認同，住耐左澳洲覺得方便過香港可能自己生活習慣都改緊

衣食住行都要適應，但咁諗支共殺到嚟，你唔走都要硬食，咁我情願揀外國

絕對會

我悲觀咁睇

一定會捉香港人入集中營

當年比人屠殺果班猶太人可能都心諗

屌,咁都殺到埋我身

現實少少啦

你當五成人走得出自己個區對外都算好

最簡單講 你睇返啲印巴裔嚮香港點運作先

會走，但唔知3年內成唔成到事
小弟app撚，暫時首選台灣，做多一年就夠年資做senior，8至10皮twd一個月，係台北生活夠曬

唔揀西方國家係因為食野唔慣。之前去過啲個幾月長嘅旅行，pizza/pasta/burger係咁loop有啲辛苦

你餐餐出街食！？！

咁我都要個老婆就晒我 我讚佢幾好

所以見到英國，美國，台灣，日本甚至歐盟都出聲甚至有救生方向，您估這些國家有空冇事做，只要睇歷史都知發生甚麼事……

搞得特許市預咗唔會全部人對外

有啲人嘅崗位本身就無咁需要識當地語言

你估人哋收得你唔會預咗咩?

咁老定去到都做得返senior?

新疆化
有晒版你睇
而且有經驗點做
國家機械要做嘢
唔當關自己事只係僥幸

有自己煮，但少
同埋自己煮飯渣，點會煮得番嗰種味出來
同埋始終within 亞洲一定易適6啲

我意思係夠條件塭啫，我而家都唔係senior
就算唔係senior，個邊都唔少app工有8-10皮

勸你想走就趁早
今日唔知聽日事
台灣移民政策亦都收緊左
其實全球都收緊晒 (唔計之後有無針對港人嘅優惠)

大把東南亞野食同埋你可以自己煮。
P.S 都係IT狗 in London

搞緊

我都係,絲打係咪都係去加拿大？

其實世界好大,唔好局限自己o係香港先得㗎.

係 你點知

段鳩估,多得個疫情.我仲趕得切參加第二輪抽籤.

但依家都停左抽

小弟個陣係去東歐/巴爾幹個邊，可能係地方問題？
anyway只係想講食對我呢講係其中一個因素

邊會有人移民去東歐/巴爾幹

之前睇過104台灣做app幾好搵

見到咁多人仲諗緊又驚果樣又驚果樣，睇黎國安法同每日見到一堆廢官廢up都唔夠你地每個月搵多幾萬蚊但都係繼續住得幾百呎咁重要 去外國你唔係專業人士既話，9成要預左重新開始過，由低做起，黎換取生活質素同環境

想問英國IT前景點? 我諗緊過唔過去factory reset好
如果過去係咪應該expect稅後會收得少過香港?

都唔知幾時先開始返,如果抽到我我就會辭職.

就算人在海外都逃脫唔到支那共匪嘅爪牙
你諗下所羅門爸爸過到去美國，都仲係要對住支那共匪喺美國領土入面胡作非為 ，證明大家唔可以唔承擔要剿共嘅責任

屌,又好似係喎

同問

你講得冇錯
但響人地國家主場，同香港係中共主場，差好遠
響香港反抗中共要好大決心同豁出性命既覺悟先得

你算數啦巴打 安份做港豬啦
周圍都見到你唔好怪我直 上連登唔洗對你講大話

得罪講句 好同意
畀老婆綁住 搞到姐手姐腳
成個post喺呻到樹葉都落
睇死佢最後都係屈服於老婆
留喺香港

身邊大把人搵大把錢 根本唔會想走
寧願做順民都唔會去外國做二等公民
其實有錢嘅真係唔會急住想走
因為無一個地方比起香港咁容易賺錢

有兩個小朋友（7&6歲），自己冇專業資格，老婆有，但佢個執業牌海外唔承認。
所以搞到走唔走？走去邊？其實都要好睇老婆點諗。

PS. 小朋友俾我日本塗毒得太緊要，問過佢地如果去一個距離日本好遠既國家生活，變左唔會每年去日本得唔得時，小朋友都話要留係香港。

因為愈有錢愈離地
愈少留意政治
普通民生議題又對佢地無影響

同埋好多本身都係外籍港人

去台灣或日本

一路追巴打你講嘅嘢
價值觀咁唔同點解會一齊

其實我覺得愈熱衷政治
而又未去到會燃燒自己嘅人
會愈想走
因為已經睇得透香港嘅政治前景 政治現實

對於本身有錢 新聞都唔多睇嘅
呢一年 對佢哋黎講 真係冇乜大不了

如果你去加拿大大把中/港式 同亞洲嘢食

冇BNO? 好似有嘅話唔洗抽？

同香港差唔多,稅後交埋NI junior to mid level 2000-3000都係不過就無咁chur

加拿大有bno都係要抽

記得以前好似唔洗

但係依家個邊lockdown 經濟又差 即使抽中都唔係好事

係，而家去歐美會有啲困難，失業率一定高，而且你預武漢肺炎呢個疫情到年尾，或者每年好似流感發一次

又開呢啲post

三年内會走

呢個極同意
呢種人通常係睇透左政治，加上唔認同而家社會嘅價值，而且又自覺無力改變，佢吔會好想走

一早走左
16年果陣見到民主黨票王即刻 開始plan

宜家去左邊

跟住係咁叫人留/衝，完全唔知做乜

個人無力感好重
真係除咗移民乜無其他出路
我地爭取既野好卑微，好低要求
竟然要暴力鎮壓

尋求大家意見

小弟廿中 冇專業資格 但有外國護照 以前喺外國讀過幾年大學 但grad左就返香港

宜家走又唔係 唔走又唔係（其實心底裡係鐘意香港....）

離題
有外國護照唔叫移民

叫價越黎越高 你真心覺爭取既野卑微？
離開左五大訴求根本被騎劫

諗移民既一大因素係見到香港人對政治太天真同浪漫主義

好似理大咁唔炒車都唔知衰 不過今次一鋪清袋咁解

咁叫再移民？ 因為對我黎講 香港係我屋企

走啦，睇下有無老婆/女朋友，有既咪一齊走
無既仲好，可以輕身上路
趁宜家你未響香港建立好多野走
到你30歲買咗樓，事業上到一半半，你會好難甩身

我真係想知點解唔卑微？
一國兩制寫到明，我地叫大陸遵守返係 “叫價越黎越高？”
個價明明係佢定即，宜家瀨數反口wor 師兄
犯法既警察要拉好唔合理？
雙普選又係寫到明既，又唔合理？

單身，但有兩老
否則九秒九

唔走嘅都要有可行嘅抗爭路線，但真係見唔到
剩係話堅持唔認輸，但對家一路強姦緊呀

唔走我認爲為啖氣
話我地走曬D手足點算；
事實上我地全部唔走都救唔到手足

會走 諗住去new Zealand 我讀master 我老公搵工work visa

諗唔明
佢已經唔駛煩過去搵唔到工
點解唔走

利 擔心過去無野做

加上疫情下，好多國家失業率都係高，工作機會都係留比本地人多，過到去都要預左捱一段時間

New Zealand又真係相對算易，環境天氣又好，我同幾個朋友都諗緊

有護照點解唔走

我都係依一類人，其實2014年後我已決心30歲前離開香港。可惜女友喺熱血社會運動份子，本身又有錢，佢應該唔會走㗎喇

有時見到佢社運浪漫主義覺得好痴線，點知原來真喺有一大班人喺咁樣諗嘢

where

你好似get唔到我講乜
不過算啦 已經唔係爭論搵方向既階段

我明白你意思

咁我呢啲應該剩係叫移居

唔知點解無咩香港人去

已經同朋友考慮緊創業移民
因為大部分香港人都係唔值得信任
上年所有罷工 遊行 發夢都有 只係見愈黎愈小人
講永遠比行動大聲 永遠想等其他國家幫手
明明好多野都應該係香港人自己行動
我已經行動過 但結果都係今日咁樣
唯有自己揀多一個路口轉一轉方向

成日落雨 同埋香港人可能唔鐘意悶
但我平時都鐘意釣下魚煲下劇咁就一日 最想揸架caravan周圍camping 嗰種生活 所以nz好吸引

但聽forum講讀完master嗰邊未必有人請因為大部人去讀master都係想移民
所以主要係我去讀書，靠老公用dependent visa搵工轉工簽同遞EOI skilled worker咁移民

已報2021 年 等offer 無就仆街

都無辦法唔少人
出來商場和平示威，唱下歌都打Q到你頭破血流
轉頭告你暴動
但成果至少係有既，起碼全世界反攻中共
移民既機會越來越多
不過宜家真係唔適宜再街頭抗爭，因爲香港已經係de facto 戒嚴狀態

本身又有錢

巴打唔使憂

NZ太raw
連local人都去Aus做野讀書啦

想知呢度移既大概幾多歲

30以上正評

以下請負評

俾狗咬咗唔使移民

都係睇你做邊行啫,我自己就做得番本行嘅.

喂~~甩咗P再傾

我就係呢類人,喺好多年前未有傘運嗰陣已經覺醒咗.14年嗰陣我仲以為香港仲有希望但換來嘅係失望.直到上年反送中嗰陣,參加人生第一二次遊行,直到7.1就已經冇再參與任何嘅遊行.眼見警暴,公義唔能夠申張,反而有權勢嘅人繼續咁去打壓我哋本來應有嘅自由.由嗰陣起就對呢個政府好失望,除咗政治,我對呢道嘅居住環境都好失望.

你對於我地攬炒嘅認知根本上已經唔準確

你根本唔明白我地過去一年做嘅抗爭目的係乜野

你亦都睇唔清可以令中共衰敗嘅因素有乜野

而呢 d 因素同我地嘅抗爭有咩關係

香港人嘅角色喺邊度

你同嗰 d 浪漫主義 天真衝動 無耐性 ADHD嘅人一樣

空有一腔熱血 "要人 ! 出咗嚟先講 !"

你睇到嘅當然只有失敗

想走，但好愛依個地方，係我地嘅家

睇唔透剩低依廿幾年會點，邪惡政權就係想消滅真港人同文化

淨係玩連燈冇用架，快啲上twitter/Reddit戰線！！

唉
美國移民又停多半年

暫時 1：6
大部分人都會走

你spouse visa 擔心啲咩?
just a matter of time

上年個game plan 就係等大陸出手攬炒
宜家大陸用另一個方式攬炒咗
香港人真係仲要“中”個頭落去 同大陸跳崖？

P牌仔，今日又揾左幾多5毛？

我F4啊
本身d文件批哂就差見官

差唔多啦

好過我哋好多人
連你車尾燈都見唔到呀

到位

就算 BC要申請帶父母都非常困難，歐洲一般都係咁，除非你18歲以下 .同加拿大個d唔同

除左阿爺個代 香港好多60/70歲都係香港出世

yes....

唔走對唔住自己

可唔可以分享下
香港charter engineer 響uk 揾返engine 工會唔會好難

好睇你經驗 同做邊範 以civil計十年前做Crossrail 就要好多tunnel engineer 你tunnel design / construction 有料 tunnel engineers搵工唔難

不過管理/吹水位 大把白人搶 華人係依方面機會少d

做得返engine 已經偷笑喇，份人工好似仲好過HK
我怕去UK 要洗大餅
我個範係building services，睇下到時有無人請

你做contractor or consultant?

consultant 主力做醫院電力系統

自己上年買左樓 就算要走都起碼仲有兩年幾先賣到樓 仲要睇到時政局 樓價會唔會插水

我同你一樣
睇下租唔租到出去，租唔到就賣

bs係外國好似唔多見
或者補個master?

你俾綠卡我 可以今晚就即走

有就應該有既
因爲BS係英國發明既野來，學會同專業資格都來自英國
不過出路應該會比civil 窄D
要轉stream 要由bachelor 再讀過，難度頗高

冇數據係手但香港人拎幾百萬出黎應該易啲

我就自己住緊 同女友都諗住今年或下年結 佢好想走 我就想小朋友 不過年紀都唔細 可能要係香港生左先 咁又可能等多一兩年先走 到時唔知環境會點

走去邊打算

已走

生咗仔但走唔到，咪床板夾春袋？
我同老婆協議咗 去到英國先會生

去到揸大巴/拖頭算

England nhs d 人工好似比香港少 不過搵工一定係無難道

你俾我再揀過點都讀allied health
不過宜家洗濕咗個頭
都要繼續做

父母年齡大 好難走

呢個係其中一個大問題

有時諗緊，如果bno有得走但都唔走，下一代會唔會大個之後會怪我地而家既決定，就好似而家班後生怪佢老豆老母97年前都唔幫佢地申請bno，要繼續做共產黨下既中國人

大佬， 唔係想咒你，但如果巴打有咩事無野做，或者將來離婚。佢真係食得屎企起度。 我成日都同啲女同事講 結左婚都要做野。 起碼keep住update 自己。 有事上黎唔使靠曬人

利申 ： hehe

唉...
驚咩鴉，依家香港玩法係離婚女方都分你錢嘛。
我已經成日同佢講，我一個人做野，我唔放心生仔，我有咩冬瓜豆腐咁點算？冚家鏟？
佢答我，所以人壽咪有用.....真係屌那星.....我真係心諗，可唔可以唔好咁撚廢....靠下自己好嗎......

後生 唔走 亦都唔會生 真正同香港共存亡

你老婆咁藍點會俾個仔做天琦

咪係，藉口來嫁姐

16年DQ 魚蛋後已經想走，始終覺得香港太商業化，同埋生活艱難，向上流難

變左感情台..

sorry, 我出返去。
唔好意思阻左各位討論。
請繼續返移民話題，sor

我淨係覺得如果我喺香港生小朋友
而我係嗰個小朋友我一定會怨死我父母
所以我一定唔會喺香港生，除非移到民

隨便討論啦
你幫手推下post 都好

你仲頂得佢順 你都好野....

縱到壞晒啦
現實講句，無返兩三年都改唔到

價値觀咁奇怪
懷疑佢老婆出去見工都未必見得成...

你都係唔好生
你老婆無腦架

依家已經出事啦

係

唔想害人

其實係
成日話咩都無，借口黎

我都係
唔想連累佢地

有啲女人真係諗住結婚過門係門口讀個串野係真，諗住唔駛做野，等男人養，啲錢比晒佢...

個啲用嚟做朝拍晚播咋

放心
唔會冇事

賣左
冇諗過要返黎

俾佢決定 一係一齊走
一係自己留底

賣左層樓夠英國full pay
唔洗供
搵少d但生活仲好

藍絲思維

Full pay仲有剩，只要唔係倫敦

無地方想去

唔留喺香港都ok

準備入教育營

宜家唔賣即係搏2年後樓市跌少過10%+到時d錢仲走到
我就唔會咁搏

唔想做難民
好撚憎鬼佬

東亞區退休就話姐
打工仲慘過香港

只要一年內走廿萬精英連財富，足夠令香港收皮。

大家冇能力打共匪，不過我相信大家有能力走人攬炒。

離開自己comfort zone係痛苦，不過比起手足所受，我覺得係值得犧牲。

香港絕對唔係舒適

比起手足既犧牲，移民邊有資格同佢地比較
但無論如何，專業人士移民
真係會對港共有實際傷害
一定比留港等死更有用

你哋仲後生走得到就走吧
後生無太大負擔，比機會自己獨立闖下係好事

本人有台灣籍可以隨時返去
不過放唔低阿媽，佢唔肯跟我返台灣生活

連登仔有幾多身家唔好玩啦

你唔識教老婆啫廢物

唔好意思可唔可以借個位？

所有人唔可以再等落去 《香港最後呼喚宣告書》

本身係專業人士，或者有錢嘅，晨早已經走左
靠BNO走人嘅，你好可能要同百幾二百萬一齊靠BNO走佬嘅人爭工作機會
BNO焗你一年內一定要搵到野做，即使到時你可以去晒全歐美，同時咁大堆人一齊搵工我諗到時個邊個就業市場都會極之艱難

再者，BLM運動令到歐美白人怕撚左黑人，但人總係需要歧視某啲「非我族類」，到時大批湧入嘅黃種人就正正填補左呢個空缺
黃種人細隻，崇洋，唔團結，係歐美世界根本係絕佳嘅歧視對象
更加唔好講今次武肺已經令到歐美唔少人將黃種人等同病毒，你再大批移去同人爭工作嘅到時冇排華潮真係冇可能
歐美虛偽平權撚只會幫黑人阿拉伯人平權，對住黃種人只會睇住你死（因為佢地都需要敵人黎團結自己）

最大獲係如果你走過去三五年頂唔順歧視或者堅冇工開最後都生存唔到要迫於無奈返香港搵食，先唔講政治狀況，到時你個位比支那人搶左，街上所有職位都比支那人霸晒，所有資產都比中資收購晒，個陣先係最絕望

所以我覺得邊有咁大隻蛤乸隨街跳，突然好似全世界都想收容香港人咁
除左因為香港人普遍有錢之外，就係因為歐美捧左黑人上神枱之後，需要另一個族群去代表低下階層/貧窮/罪犯/奴隸，而香港難民就似係用黎fit呢個位嘅

當然可能係外國做黃奴都好過留係香港嘅

你係假設香港重係香港。問題係蟈安法下，香港一定會被國際社會放棄。好彩既，香港會慢慢變成１９４９後既上海；唔好彩，香港就會變成２０２０年既新彊。

去到外國，一定會寄人籬下，問題你重可以生存到，可以保留個人意志，你既後代可以融入社群，十幾年後佢會變成當地人。繼續係香港，你最終都係會寄人籬下，只係由外國人變成中蟈人。

唔使講咁多嘢嘅
你中意入集中營咪唔好走囉

第一，你呢堆野加埋都無香港文革嚴重
第二，歧視問題，先天因素有；後天都可以改善
佢地憎黃種人主要因為班大陸蝗
你表面身份係香港人，正常交往唔好串77咪得
你見到勤力有禮貌既新移民，都唔會無端端屌9佢喇
第三，你走唔走，支那人都會搶曬你啲位

香港係地獄mode

振夫綱打尻佢啦

結論，留響香港都係死

必走無疑。走左先可以係外圍幫香港

留喺度基本上都係人質，甚至害到外邊嘅人，有得走盡走

唔想走，不過冇得揀， 被逼要走!

如果唔係好似烏干達咁